# Práctica Calificada - Ingeniería de Software I - 2015-II #

## Requisitos ##

### Fork y clonación del proyecto ###
* Crear un _fork_ de este repositorio hacia una cuenta personal: https://bitbucket.org/hjneyra/practica-is1-2015-2/fork
* Clonar el repositorio del cual hizo _fork_ en su computador.

### Importar el proyecto desde Eclipse ###

* Ir al menu File -> Import ...
* En el diálogo de Importación: seleccionar Maven -> Existing Maven Projects...
* Seleccionar la carpeta donde se clonó este proyecto

### Ejecutar el proyecto ###

* Pare poder ejecutar el proyecto se necesita tener instalado Apache Maven 3.x y Oracle Java 7 o superior.


```
#!bash

mvn clean spring-boot:run
```
* El proyecto también puede ser ejecutado desde Eclipse, haciendo click derecho sobre el proyecto -> Run As... -> Java Application

## Descripción del Problema ##

En los Sistemas de Información Académica se cuenta al menos con las siguientes entidades del modelo del dominio:

* Alumno
* Matrícula, y
* Curso

### Alumno ###
Un alumno es una persona que puede matricularse en determinados cursos, siempre que cumpla con los prerequisitos exigidos por 
el reglamento de la institución. Una de estas reglas es por ejemplo:

* Un alumno nuevo solo puede matricularse en 20 créditos por semestre.
* Un alumno con uno a dos cursos desaprobados en el semestre anterior, solo puede llevar 16 créditos. Y está obligado a llevar los cursos desaprobados hasta aprobarlos.

### Curso ###
Un curso tiene un código unico, nombre, créditos y una lista de prerequisitos, 

### Matrícula ###
La matrícula representa la relación entre un alumno y un curso, durante un semestre (ejemplo: 2015-II), además de permitir registrar
la nota con la que el alumno aprueba o desaprueba dicho curso.

## Funcionalidades a Implementar ##
* Hacer el mapeo correspondiente a Entidades JPA.
* Mapear las relaciones OneToMany, OneToOne, ManyToOne y ManyToMany según corresponda.
* Validar que las tablas y sus relaciones se crearon correctamente en la base de datos.
* Permitir matricular un alumno en un determinado curso, siempre que cumpla con los prerequisitos.
* Permitir subir la nota de un alumno (require estar matriculado previamente en dicho curso).
* Listar todos los cursos.
* Buscar un determinado curso dado su código.
* Buscar un determinado curso dado una parte de su nombre.
* Buscar un alumno por su apellido paterno.
* Listar los alumnos matriculados en un deteminado curso y semestre con sus respectivas notas.
* Listar la jerarquía de cursos en forma de árbol de acuerdo a los prerequisitos.
* Hacer navegable 
